**3621. – Spiranthes aestivalis** Rich. – Plante vivace de 20-40 cm, glabre intérieurement, pubérulente au sommet, à //tubercules allongés cylindriques en fuseau ; //tige élancée, entourée à la base de 2-3 feuilles oblongues ou lancéolées-linéaires, pétiolées, développées, les caulinaires décroissantes en bractées ; fleurs blanches, peu odorantes, en épi spirale étroit très serré pubérulent ; bractées lancéolées, dépassant l'ovaire ; //labelle égalant les divisions lancéolées-linéaires, en languette ovale-oblongue, à bords frangés, arrondie au sommet. //
Marais, landes et prés marécageux, dans presque toute la France et en Corse. – Europe occidentale et méridionale ; Asie Mineure ; Algérie. = Juin-août.